<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meta on 清夜无尘の一方天地</title>
    <link>https://wander1ng.com/tags/meta/</link>
    <description>Recent content in Meta on 清夜无尘の一方天地</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <copyright>Copyright © 2019–2024</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 11:28:45 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wander1ng.com/tags/meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《平面国》读书札记</title>
      <link>https://wander1ng.com/post/%E5%B9%B3%E9%9D%A2%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:28:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wander1ng.com/post/%E5%B9%B3%E9%9D%A2%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;平面国的士兵和最底层的体力劳动者是两条边等长的三角形——两条等长的边各长11英寸左右，第三条边（或称底边）则非常短，通常不超过半英寸。这类人的顶角是一个非常尖锐、叫人害怕的角。事实上，如果士兵和体力劳动者的底边特别短（不超过八分之一英寸）的话，他们看起来几乎和线段形的女性一样，他们的顶角也会极端尖锐。空间国的居民把这种形状称为等腰三角形，我们平面国的居民也这么称呼。下面，我会将士兵和底层体力劳动者统称为等腰三角形。
平面国的中产阶级是等边三角形，也就是三边长度相等的三角形。
平面国中的专业人士和绅士（我本人就属于这一阶级）是正方形或五边形。
在专业人士和绅士之上还有贵族阶级。贵族阶级内部也有高低之分。最低等级的贵族是六边形。从六边形开始，边的数目越多，身份就越高贵。高级的贵族会获得“多边形”的荣誉头衔，也就是说他们有许多条边。当多边形的边数多到一定程度，每条边就变得非常短，整个形状几乎已经像一个圆。这种形状的人属于圆形阶级或僧侣阶级。僧侣阶级是地位最高的阶级。
平面国的自然规律让所有男孩都比父亲多一条边，这样每一代人的阶级地位都比上一代人高一点（这是平面国的社会规则）。因此，正方形的儿子是五边形，五边形的儿子是六边形，以此类推。
但是，上述规则并不总适用于商人，更不适用于士兵和体力劳动者。士兵和体力劳动者几乎不配被称为“人”，因为他们连各边等长的条件都满足不了。上一段中提到的自然规律与底层阶级无关。等腰三角形（即两条边等长的三角形）的儿子仍然是等腰三角形。但是，下层阶级也不是完全没有提升社会地位的希望。即使是等腰三角形的子孙也有可能最终摆脱卑微的出身。假如一个等腰三角形能够屡建军功，或者能够勤奋娴熟地劳动，那么一段时间后，这些工匠和士兵中的聪明人通常会发现他们的第三条边（底边）稍微增长了一些，而两条侧边则稍微缩短了一些。经僧侣阶级安排，智力较高的底层阶级可以让他们的儿女缔结婚姻。这种婚姻孕育的子女会更接近三边等长的等边三角形。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了防止下层阶级暴动，自然创造了一种充满智慧的规律：当下层阶级的智力、知识，或者德行有所提高时，他们的锐角角度也会等比提高，这样他们就越来越接近相对无害的等边三角形。因此，在士兵阶级中，虽然角度越小的士兵越野蛮可怕（这类人的智力几乎和女性一样低下），但若想合理地利用锐角的强大穿刺力，这些人就必须提高智力。可一旦提高智力，他们的穿刺力就会降低。
这种补偿的法则是多么伟大啊！而且我还要说，这种补偿法则完美地证明了平面国的贵族宪法具有完美的合理性和神圣的起源！通过明智地利用自然法则，多边形阶级和圆形阶级几乎总能将暴乱扼杀在萌芽状态，因为他们懂得利用人类心中的那既无法压抑，也没有边际的希望之火。为了强化法律和秩序，有时也得用上一点艺术。在大部分情况下，平面国的政府医生可以通过一些小小的人工手术延长或缩短叛军领袖的边。经过这种改造以后，智力较高的叛军领袖就变成了各边严格等长的形状，他们会立刻被接纳为特权阶级。叛军中的大部分人达不到接受手术的标准，对于这部分人，政府会诱惑他们住进政府医院中接受终身荣誉监禁。因为对最终进入高贵阶级抱有幻想，这些人往往屈服于政府的诱惑。在叛军中也会出现那么一两个决不投降的人，这种最顽固、最愚蠢、最无药可救的等腰三角形会被政府处决。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;用触觉分辨他人只是“低层阶级中”的通用做法。只有气候温和地区的高层阶级才能通过视觉来区分他人。
假如平面国没有雾，那么任何区域中的任何阶级都不可能用眼睛区分他人。幸好，除了气候特别炎热的地区以外，平面国的大部分地区几乎终年有雾。在你们空间国中，雾简直是一种彻头彻尾的邪恶之物：它遮挡美丽的风景，令人情绪低落，还会损害人们的健康。但在我们平面国中，雾却是上天的恩赐，其重要性几乎不亚于空气。在平面国中，雾是艺术的助手，雾是科学的源泉。若是让我尽情地歌颂雾，我还能滔滔不绝地说上很久。然而为了不偏离主题，我还是向读者们解释一下雾在平面国中的具体作用吧。
在平面国里，假如没有雾的话，所有线条都会同样清晰可辨。在某些不幸的国家中，大气完全干燥透明，那里的居民的确会一眼看清所有的线条。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安阳游记</title>
      <link>https://wander1ng.com/post/%E5%AE%89%E9%98%B3%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:25:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wander1ng.com/post/%E5%AE%89%E9%98%B3%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6.29~6.30&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://wander1ng.com/about/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 22:02:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wander1ng.com/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cybersecurity Researcher(Focusing on Advanced Persistent Threat)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interest: Reading | Photography  | Travel | Wander | Cooking&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WeChat ID: WanderingtotheMoon (どうぞよろしくお願いいたします)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信公众号：清夜无尘的一方天地 (欢迎关注~)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[不要温和地走进那个良夜]——Dylan Thomas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[我与我周旋久 宁作我]——《世说新语》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[去爱去生活去受伤]——《我的阿勒泰》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[A rolling stone gathers no moss]——Publiius Syrus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[湖中焉得更有此人！]——张岱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[身体为了繁衍留下后代，精神为了繁衍留下文字。]——我自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[阅读只是在被动接受，你读过什么并不代表你是什么。书写才能定义自我，你所写下的就是你自己。]——我自己&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gensis</title>
      <link>https://wander1ng.com/post/gensis/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 02:56:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wander1ng.com/post/gensis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Earthquake and Blog&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次建博客的那天晚上，人在学校宿舍，遭遇了人生第一次感到恐慌的地震，震级为6.0级，以至于之后的半年常常在半夜惊醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震这事，大概就和吃云南野生菌中毒一样，没有必要执着于去经历一次，可是经历过一次真的永生难忘&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又想到《西游记》中齐天大圣也是从一块灵石降世，这地震大抵也是我的博客第一声“Hello World&amp;quot;引发的天地异象~&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>